菅義偉期望與越南合作實現印太地區自由開放

菅義偉期望與越南合作實現印太地區自由開放

日本首相菅義偉出訪越南，是他上任後首度外訪。菅義偉在河內演講，指南海正發生與法治和開放性相悖的動向，日本強烈反對任何令緊張升級的行為，強調所有南海當事國不能憑藉力量及威脅，要基於國際法和平解決紛爭。他又表示，強烈支持東盟表決通過「印度太平洋」構想，堅信能夠和東盟共建和平繁榮的未來。分析認為，菅義偉的發言是針對中國在南海加強軍力。

菅義偉與越南總理阮春福會面，菅義偉期望兩國加強合作，令印太地區實現自由開放。阮春福指兩國是戰略伙伴，越南希望加入日方行列，致力於區內和平和穩定。兩人之後舉行聯合記者會，菅義偉指雙方將在南海和北韓問題上緊密合作。兩人並就防衛裝備及技術轉移達成協議，同意恢復雙方商務人才及客機往來。菅義偉星期二將轉到印尼訪問。

菅義偉星期二將往印尼繼續行程。

原文網址：